《第一次聽到前線說：累了》

T是一名勇武前線，也是某著名大學某著名學系的高材生。自六月起，他從未缺席任何一次運動。吃催淚煙，擋橡膠彈，捱藍水炮，甚至在五米不到的距離與警察追逐。滿身是傷，他不在意，工作難兼顧，他乾脆辭掉工作，「你可能話我上頭，上腦，但我淨係想同香港人行落去。對我嚟講，唔行出嚟就係有錯。」這是七月第一次訪問他時，他對我說的話。

這樣「上腦」的一個少年，今晚卻對我說，他累了，「呢個星期都唔撚再出呀。」語調有點賭氣，像是孩子不願意去上學一樣。

他說，這幾天身邊不少手足都像著了魔，「唔撚明點解要幫政府合署裝修，有咩用先？又唔係咩政治象徵，淨係會煩鳩啲普通市民，本質上，同你扑郵局扑消防局無分別架。政府毛都唔會甩一條啦。」他常常強調，勇武從來不是愚勇，「我地好清楚，自己點解要去打。好似爆入立法會咁，你問我一百次，我都會話攻得靚。」在他而言，攻進立法會，以至圍攻警署，都是向政權宣戰，但攻擊的是應該政治，而不是行政，「我叫咗好多聲，叫手足唔好打，叫到聲沙都無人理。屌，後尾打完，仲有人走埋入去。畀人影到會點講你呀？」

這晚，BBC出了一篇報導，寫著：「Rioters smashed their way into local government offices in the Cheung Sha Wan area.」T用近乎完美的英式口音唸出來，然後大罵，「Rioters呀！唔係Protestors呀！屌你老母！外媒都話我地係暴徒，咁唔使打啦！仲人咩權法案呀？」他的話聲中，帶著哭音。之前經常聽他興奮地談起「制裁官員」、「等謝Sir番去大灣區陪老婆」……我知道，這條法案，在他心中份量極重。

幾下掩蓋哭聲的乾咳後，他繼續罵，「以前封路，我地會同司機道歉。就算佢係藍絲屌晒老母，只要佢唔郁手，我都淨係會道歉。」但今天，有這樣的一幕，「有個司機屌阻路，竟然有手足話要扑佢車。後尾係無做到，但係我都好撚嬲，咁咪惡撚到好似啲藍絲咁？」他覺得，前線之中，從來都有鬼，「好似觀塘站咁，落撚晒閘都仲入到去，話唔係鬼都無人信啦。」但他又坦白承認，大家的心態出了問題，有些破壞，真的是出於憤怒，「就算無鬼，我地都有做錯，有做多咗。因為太嬲啦，出緊急法呀，想點就點呀，仲有啲狗（警察）？對住佢地點樣唔爆？」「我都有幫美心裝修，係呀係好爽，不過爽完我都會諗，係咪一路爆落去就得？」

升級了，換來的是國際戰線上的一場敗仗。T說，想起林鄭月娥或者正在沾沾自喜，「就想打撚爆部電視。」「我唔知仲可以付出啲咩，唔知可以點樣行落去。」他說很清楚政府就是想激起民憤，然後讓大家破壞，好打國際牌，「好似明知佢係咁玩，但你又無得唔跟住玩咁。唔通真係全部番屋企唔出去咩？咁有手足出去，你係咪唔出呀？由得佢地小貓三兩隻畀狗咬呀？啲狗痴撚線亂拉人，係咪由佢拉？我地降級，佢地一樣會升級。根本無得揀。」

然後他再止不住哭聲。

原來，他回家後，才得知有好幾位戰友，在另一區被捕了。「係咪我做得唔夠多？如果我唔出太子，去同佢地一齊係咪會好啲？」「以前我地衝完，會有文宣組幫手解釋。你有無睇連登？文宣組都話頂唔順啦，跟唔到啦。一諗起啲手足，畀人拉完，仲會有好多人覺得，佢地真係太過分，抵拉。可能連美國人都會咁諗，我點瞓得著？」

那你會放棄嗎？我問。T從未被抓，也沒有被「抄牌」，以他的學歷，只要現在抽身，隨時能回到上流社會。

換了以前，這樣問他，該是粗口侍候。但這次，他靜了下來。

連我也不禁緊張起來。

「唔會。」仍是意料之內的答案，「我無諗過放棄。只係呢一刻我真係好迷。話就話各有各做，但係勇武真係一個進化嚟，你企過上前線，你唔會番到去做和理非。但係我而家真係諗唔通。我以前覺得，每棍打落去，都打得有道理。即係好似今晚個的士佬咁，揸車撞人，唔斷番佢雙腳佢算好彩啦。」

「但係呢兩日，有好多嘢我自己都會有質疑。」

你說，這星期都不出去了？「屌，講下之嘛。講你又信，戇鳩仔。」也許是亂罵了一頓，T也恢復了一點以往的朝氣，「唔撚縮呀。頹一陣之嘛。畀兩日我地，兩日，肯定修正番。你信唔信我地前線先？」

沒好氣地回他一句，我的角色，不會鼓勵或阻止你做任何事。「屌，又扮撚晒嘢。」他笑了。

又哭又笑。少年還是可愛的。少一點用粗口罵我的話，會更可愛。

手動轉傳🐷

push

[品蔥建議] [拋磚引玉] 如何偽裝成一名合格的“愛國港人”（藍絲）？

《人手轉載》

希望大家維持嗌五大訴求：
1.缺一不可本來就有環環相扣既意思，正如林鄭撤回咗條例，都唔會改嗌四大訴求，簡單啲講，呢句野既結果一係5，一係0，冇其他。
2.解散警隊呢個訴求並唔夠實際同具體，基本上五大訴求達成就已經可以蓋括埋解散警隊既效果，正如一開始第五個訴求係林鄭下台，大家都覺得呢個訴求唔實際，所以改做雙普選，所以，我地係唔需要特登加多一個訴求落去，咁先比到人睇我地一直爭取緊既係具體、可行、實際既訴求。
解散警隊可以獨立嗌，代表我地對警隊嚴重不滿，但唔好將佢當做第六大訴求。
3.國際啱啱先開始知到我地爭取緊既係五大訴求而唔係林鄭一句撤回就咁簡單，所以維持五大訴求先比到人一種由始此終都係爭取緊同一樣野既觀感。

呢啲先係勇武

推

希望大家認清返要做啲乜

出返個source

推一推

原文:

如果真係對英文文化熟就知riot 真係冇咩大不了 1688 年光榮革命，大把書大大方方承認有mob violence，有打柒判處大量革命者死刑嘅前朝法官（George Jefferys） ，又有打爛啲保皇黨啲大宅。根本violence 就係revolution 嘅一部分。

的確有d位係過分左 需要改善
齊上齊落

我不得不佩服
推爆佢同我
警世

起碼仲知道應該做啲乜 對準返政權呀手足

做法唔完美 但要改善

Push

721

警總靜坐現場，有老人有中年人有外國人有後生仔。

好多中年帶哂席同櫈黎，準備過夜。
想有新行動？想要靚畫面？咁你就快啲過黎啦

今日攰唔出都唔緊要，準備聽日接力

同我煲大佢，唔好當銀髮手足係condom

推 真夢遊者 好多火爆夢遊人 需要用多點腦力

以前d藍屍爭住割席，而家就群起聚集，諗清楚到底係咪真係咁行先

推撚爆，完全係我心聲
真係想問一句，對撚住嗰啲冇腦嘅勇武，甚至可能係狗扮既，我可以點做？唔好同我講話咩平心靜氣建議果d，你以為我未撚試過咩，比人屌返轉頭係藍絲。自私啲講句，成撚日話不分化，不割，但我真心覺得唔同呢班人割蓆係一大敗筆，根本啲民意就係輸係佢哋手上

真 打到頹

作為其中一位被狗拉過既 見到有真勇武講人話 好感動
其實連登好需要呢啲前線諗法post

拿e d post 係連登一係就沉得快 一係就比人話偽勇武。蛋糕分化篤灰post 就長期置頂。

呢個要push 上熱門

對返準政權，調整心態，然後重新出發

可以點做先屌，唔通佢衝你唔衝？佢係真手足點算？我落到場，就百份百信隔離既所有人，直到佢攞碌棍出黎扑鳩我。但就算發生左，我相信其他人會救我既

我點都要將呢個post推上熱門
希望大家會調整返個心態，對準政權
等我哋唔好變成好似藍絲咁嘅人

呢啲post先有用

可以話如果手足做唔理智嘅嘢要阻止

有啲手足唔理架

咁唯有拉停佢

最閉佢地係幾個圍喂威咁呢

五大訴求 缺一不可

推！

推！！
大家落力推其他post！！
唔好比生日事件覆蓋成個台！！
！！！！！

推唔到照推

推 一齊加油🤙

Push for 行動po

如果佢亂鳩咁set road block我實屌，但係扑野我接受扑一切除消防、救護、及民生為主既政府建築
政府合署我係接受扑爆佢既
打人就...盡力啦，因為好好彩我到依家都未見過神獸，每次都擦身而過...但有人想打想打影大頭既人我都屌走過幾次

唔可以比佢沉

P牌推唔到

唔可以俾佢沉

啱

我feel到巴打係唔開心

up

加油

pull

如果係真手足希望會聽吓人勸
唔可能無底線咁衝
唔顧自己都要顧吓大局

推 大家一齊檢討再進步

政府合署唔明有咩問題
當政府癱瘓冇辦法有效管治
政府自然就會例台

push